% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% These packages must be loaded before all others
% (primarily because they are required by other packages)
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{calc}
%\usepackage{fixltx2e}	% Fix known LaTeX2e bugs

\usepackage[ngerman]{babel} 			% Sprache
\usepackage[dvipsnames, table]{xcolor} 	% Farben

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Bilder, Gleitumgebungen und Platzierung
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

\usepackage[]{graphicx}					% Graphiken
\usepackage{epstopdf}		% konvertiert eps in pdf

% provides new floats and enables H float modifier option
\usepackage{float}
% Floats immer erst nach der Referenz setzen
\usepackage{flafter}
% Alel Floats werden vor der nächsten section ausgegeben
\usepackage[section]{placeins} 
%

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Beschriftungen (captions)
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Math
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

% Base Math Package
\usepackage[fleqn]{amsmath} 
% Warnt bei Benutzung von Befehlen die mit amsmath inkompatibel sind.
\usepackage[all, error]{onlyamsmath}

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Science
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

% Einheiten und Zahlenformatierung
\usepackage{siunitx}

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Tables (Tabular)
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

\usepackage{booktabs}
\usepackage{ltxtable} % Longtable + tabularx

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% text related packages
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

\usepackage{url}            % Befehl \url{...}
\usepackage{enumitem}		% Kompakte Listen

% Neue Befehle: \Centering, \RaggedLeft, and \RaggedRight, ... 
\usepackage{ragged2e}


% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Citations
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

%\usepackage[
%	style=alphabetic, % Loads the bibliography and the citation style 
%	natbib=true, % define natbib compatible cite commands
%]{biblatex}	
% Other options:
%	style=numeric, % 
%	style=numeric-comp,    % [1–3, 7, 8]
%	style=numeric-verb,    % [2]; [5]; [6]


% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% layout packages
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%
% Befehle für 1,5 und 2 zeilig: 
% \singlespacing, \onehalfspacing und \doublespacing
\usepackage{setspace}

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Kopf und Fusszeile
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

% Kopf und Fusszeile mit scrpage2 einstellen
\usepackage[automark, komastyle, nouppercase]{scrpage2}

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% pdf packages
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

% Include pages from external PDF documents in LaTeX documents
\usepackage{pdfpages} 

% Optischer Randausgleich mit pdfTeX
\usepackage{microtype}
